## 1.Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Екранування - це додавання спеціальних символів до рядків (string), для того щоб уникнути конфліктів між текстом 
програми і внутрішнім синтаксисом. Наприлад щоб поставити апостроф перед ним потрібно використати слеш (\).

## 2.Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

Function Declaration, наприклад:
function fn(parameter1, parameter2) {

}


Function Expressions, наприклад:
const fn = function(parameter1, parameter2) {

};


Стрілкові функції (Arrow Functions), наприклад:
const fn = (parameter1, parameter2) => {

};


Анонімні функції (Anonymous Functions), наприклад:
const result = function(parameter1, parameter2) {

};
Вони можуть бути використані, наприклад, в якості аргументів інших функцій або для оголошення колбеків

## 3.Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

Hoisting для змінних:

Коли ви оголошуєте змінну за допомогою ключового слова var, інтерпретатор піднімає 
оголошення змінної на верхній рівень функції  або глобальний рівень без ініціалізації.
Це означає, що ви можете використовувати змінну перед її фактичним оголошенням у коді, 
і вона матиме значення undefined до моменту ініціалізації.

Hoisting для функцій:

Функції, оголошені за допомогою ключового слова function declaration, також піднімаються на верхній 
рівень функції або глобальний рівень і можуть бути викликані перед фактичним оголошенням функції у коді.
